# simanda

Sistem Informasi Manajemen Anggaran Dana (Simanda) adalah sistem aplikasi berbasis website yang berfungsi mengelola anggaran dana atau keuangan di tingkat Pemerintahan Desa (Objek Lapangan: Desa Ngalang, Gedangsari, Gunungkidul).